[與我同在，阿門]環球時報：與國家同在

經過一天的沉默後，中國大陸官方媒體開始就美中貿易談判發表評論。 首先是人民日報頭版文章，標題就是“中國經濟發展韌性十足”，用官方數據說明，在一季度，中國經濟已回暖，令中國有條件、有能力保持經濟運行在合理區間，實現年度預期目標 。 也就是種底氣，為應對外部挑戰提供了較大的騰挪空間。

跟著就是環球時報發表了社評，指出在這時刻，中方最重要的是淡定。 公眾希望中美達成協議，但也一直對兩國貿易磋商的其他結果、包括談判出現階段性破裂保持著思想準備。 可以肯定地說，中國社會對兩國很快達成協議的預期沒有美國社會高，這使得一旦談判破裂，它對中方所產生的綜合衝擊將是可控的。

社評認為，在過去一年裡，特別是去年下半年以來，美國經濟每出現一個問題，比如蘋果的業績下滑了，福特汽車要關閉在美國的一條生產線，美國人都會往貿易戰的後果上聯想 。

社評說，美方極限施壓，恰恰表明美方對早點達成協議其實很著急。 越是在這種時候，中方越要保持定力。 中美貿易戰的“發燒”再高一度，多燒一會兒，未必對中國在戰略上就是很壞的事。 在我方受損失的同時，美方也將在增加損失的過程中多積累一分教訓，之後若能達成貿易協議，反而會更穩固。

社評向民眾作出呼籲: “中國社會在這個時候要堅決支持國家的應對策略，無論有什麼變故，我們都與國家同在。我們要有承受談判破裂的勇氣和耐力，為政府維護我們的核心利益 創造良好條件。談判當然要爭取好的結果，但如果我們不能承受破裂的可能性，好結果就根本不會出現。”

另外，經常以官方立場評論美中貿易戰的微信公眾號“陶然筆記”，7日發表文章，各大新聞網站都有轉載。

文章說，中國政府在談判前期低調的姿態，表明中方已經做好應對各種情況的準備。

“換個角度，我們也能看到，中方一年多來反復強調堅決捍衛國家核心利益和人民根本利益，在原則問題上絕不妥協的立場，不是空話，而是說話算話，一諾千金。”

作者認為，一年多來的經驗證明，美國加徵關稅給中國帶來的衝擊是可控的，而一季度各項經濟數據則印證了中國經濟的韌勁。 “如果有人覺得還可以再試試，那麼他會發現，中國對各種情況已經做好應對準備。”

文章指出，以中美目前的體量對比和發展趨勢分析，只要中國能堅持專心發展自己，堅持“關鍵是做好自己的事情”，那麼無論美國人採取什麼措施，帶來的負面影響都是 可預期和可控的。

作者認為，”他們(美方)折騰來折騰去，最後恐怕還是繞不開那張談判桌。在那一天到來之前，保持定力是處理中美問題最重要素養，無論情況是什麼，我們堅持自己 發展的節奏不會變，不能變。”

與習同在，AMEN

毛毛 習種 上帝
三位一體

又驚人走 作反

習近平已經係三位一體

聖父：中共中央總書記

聖子：中國國家主席

聖靈：中央軍委主席

阿門

死前禱文？

好似死撚左咁，要同佢裝香